「莫須有」罪名：逃犯引渡條例

簡單來說，逃犯引渡條例一旦通過，便容許中國大陸、台灣和澳門以個案形式申請把刑事罪行的嫌疑犯從香港引渡到當地受審。嫌疑犯倘若被引渡到人治、三權合作的中國大陸受審，又能否受到公平、公開、公正審的審訊？國際企業在香港設立總部是對香港的司法制度存在信心，信任「一國兩制」的運作。然而，逃犯引渡條例嚴重衝擊香港的司法制度，更使「一國兩制」如同虛設，令中共在香港為所欲為。

特首林鄭月娥屢次以"修例是為了堵塞現行法律的漏洞"，"相信香港法庭的把關"為由，硬推送中條例。但種種原因跟本沒有位腳點，不堪一擊。硬推送中條例背後的原因昭然若揭，為打擊異己，為貿易戰輸血開啟大門。大門一開，香港將失去多年在國際上的特殊待遇，香港特別行政區也不要特別了。以下是我對送中條例的一些看法：

1. 消費台灣殺人事件

港府一再消費台灣殺人事件，其心可誅。港府不斷借此事為由，以堵塞現行法律的漏洞。卻一直沒有解釋為何要將覆蓋範圍延伸至中國大陸。港府行為與目的背道而馳，修法過程緩慢，或未能及時移交逃犯。卻不與台灣政府在不無限擴大影響範圍下，達成移交協議，有效、迅速移交逃犯。

台灣陸委會已表明＂陸委會表明不會在《逃犯條例》修法前提下與港府協商，未排除赴港或在港台灣人被移送到大陸的威脅之前，即使香港通過修例，台灣政府亦不會同意移交陳同佳＂。由此可見，台灣當局也洞悉到港府正在消費台灣殺人事件，修例若涵蓋大陸，將不會同意移交。可是，港府堅持修例涵蓋內地並沒有利於移交逃犯到台灣，用意如何不言而喻。

2. 一國不再兩制

「一國兩制」將蕩然無存。中國大陸與香港的制度截然不同，中國在三權合作下，司法機構要求將維護「政權安全、制度安全」放在首位，聽黨指揮。相反，香港奉行三權分立，行政機關無權干預法院審訊。逃犯引渡條例令兩制的概念更模糊，中國大陸可以以不同的罪名引渡嫌疑犯返回內地受審。可是，香港法院只需就提交的證據來決定是否足以申請引渡，並不需辯證證據的真偽，所以基本上就是中國內地說了算。被引渡到一個山寨品牌可以告贏正牌的國家接受的審訊會否公平，大家可想而知。

受惠於「一國兩制」下賦予香港的特殊地位，現時香港才可受惠於「獨立關稅區」待遇，可享有有別於中國大陸的關稅安排。香港的經濟發展有如斯成就皆因吸引了不同外資的投資。香港的特殊地位將失去，經濟地位也會受到動搖，香港人也將唇寒齒亡。

3. 大劉逃亡的啟示

城中富商劉鑾雄（大劉）對逃犯引渡條例留下了＂條例逼使他需逃亡海外＂。這句啟示了條例一旦通過，不論香港或國外的商人將不再信任香港的法治，認為自身的利益受不到保障並大舉逃離，嚴重重創香港國際金融之都的地位。信心危機或會如回歸前般重現，外資對香港失去信心，撤資至鄰近的新加坡，台灣。信心一旦崩潰，將難以挽回。

4. 貿易戰的犧牲品

中美貿易戰，中國節節敗退。通過條例，中國大陸可以直接充公嫌疑犯在港的資產，為中共輸血。香港或淪為貿易戰的犧牲品，為國捐軀。

深情剖白

逃犯引渡條例於每一個香港人皆有著深切和長遠的影響。如果你認為香港仲有你要守護嘅嘢，仲覺得香港有一絲希望，唔想香港變成你唔認識嘅香港，不妨9/6行出黎，或者你一個人嘅力量好少，或者你認為我又唔係逃犯於我何干，或者你對公民抗命已心灰意冷，但難保不久的將來你被安上了莫須有嘅罪名，只要我們積少成多、集腋成裘，用自己有嘅能力盡可能拯救你認識嘅香港。如果到時見住一個又一個被引渡到大陸受到不公義嘅審訊，我們將後悔莫及。

6/9
3點開始
銅鑼灣東角道出發
遊行至金鐘添美道立法會外

6月9日
3點開始
銅鑼灣東角道出發
遊行至金鐘添美道立法會外